工人涉發帖指警打死人籲包圍新屋嶺受審 檢控官庭上拉低口罩被裁判官嚴厲斥責

審訊途中，身在主控旁的律政司女檢控官一度拉低口罩抹鼻。裁判官黃雅茵見狀嚴厲斥責謂：「犯法㗎，DOJ冇可能唔知㗎。呢度冇例外，同出面一樣，會票控你㗎！唔該提醒下你啲junior。」

有撚病

雙重標準先前有個suspected close contact case 想戴番口罩又唔比

2020722
武漢肺炎疫情持續失控，衛生署剛公佈昨日有113宗確診個案，破單日新高。不過，司法機構無懼疫情，經歷過去兩日有限度停擺後，今日重開法庭。惟高等法院今日多宗涉及販毒的案件，由於還柙中被告曾與日前確診的大狀李家齊所代表的被告有接觸，需接受隔離並等候病毒測試結果，故無法開庭。另有作供證人起初應要求脫下口罩作供，但中途表示欲戴回，坦言「見個庭愈嚟愈多人，保護返屋企人」，惟遭裁判官拒絕。

當時已經強制室內口罩，此一時彼一時，垃圾。